\classdescription[8cm]{RenderAttributes}
{}
{
$\;$ \\
\textit{Get/Set-Funktionen:}
\begin{smallsig}
    	\item[getNodeMap() : map<NodeId, Style>]
    	\item[getWayMap() : map<WayId, Style>]
\end{smallsig}
}
{}
% \begin{signatures}
%     \item[wayStyles : map< int, Style >]
%         Speichert die Zuordnung von Way-IDs auf ihr Aussehen.
%     \item[nodeStyles : map< int, Style >]
%         Speichert die Zuordnung von Node-IDs auf ihr Aussehen.
% \end{signatures}
% }
{
    \begin{signatures}
    	\item[getNodeMap() : map<NodeId, Style>]
      \wurdezu \code{getNodeMap() : unordered\_map<NodeId, Style>}
    	\item[getWayMap() : map<WayId, Style>]
      \wurdezu \code{getWayMap() : unordered\_map<WayId, Style>}
    \item[getRelationMap() : unordered\_map<RelId, Style> >\&]
		hinzugefügt, da man \type{Relations} vom Typ \code{'multipolygon'} genauso wie \type{Ways} und \type{Nodes}
		eigene Styles zuweisen können muss.
    \item[getCanvasStyle() : Style\& ]
        hinzugefügt, um dem Renderer die Attribute (etwa die Füllfarbe) des Canvas-Elements einer MapCSS-Datei übergeben zu können.
    \end{signatures}
}
